\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage{german}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{array}
\usepackage{wrapfig}
\sloppy
\pagestyle{plain}
\input{el2tex}
\input{coldef}
\begin{document}
\title{Informations\"{o}konomie - Softwarepatente - OpenSource\\
{\tt\normalsize http://swpat.ffii.org/treffen/infoek-20001017/index.de.html}}
\author{Arbeitsgruppe}
\maketitle
\begin{abstract}
Am 17. Oktober nehmen wir an einer Tagung der Fraktion B\"{u}ndnis 90 / Die Gr\"{u}nen in Berlin teil, auf der die Grundsatzposition der Gr\"{u}nen Fraktion zur Eingrenzung des Patentwesens weiter ausgearbeitet wird.
\end{abstract}
\tableofcontents
\section*{}

\begin{description}
\item[Podium 3: Diskutanten und ihre Referate:]\ \begin{enumerate}
\item
Was ist Open Source ?\\
Oliver Zendel, Linuxtag, Chairman

\item
Das Gesch\"{a}ftsmodell eines Softwaredienstleisters auf der Basis von Open-Source Daniel Riek\\
ID-PRO AG, Vorstand\\
\begin{itemize}
\item
Open Source als Chance f\"{u}r die europ\"{a}ische Software-Branche

\item
Gef\"{a}hrdung von Open Source durch Softwarepatente
\end{itemize}

\item
Konzepte und Schritte f\"{u}r eine klare Eingrenzung und wirksame Kontrolle des Patentwesens\\
Hartmut Pilch, F\"{o}rderverein f\"{u}r eine Freie Informationelle Infrastruktur e.V. (http://www.ffii.org/index.de.html), Vorstand

\item
F\"{u}r Wettbewerb, Transparenz und Kooperation - Open Source unterst\"{u}tzen, Softwarepatente zur\"{u}ckdr\"{a}ngen\\
Margareta Wolf MdB, Fraktionsvorstand B\"{u}dnis 90/ Die Gr\"{u}nen
\end{enumerate}
\item[Moderation:]\ Elisabeth Niejahr, Die Zeit
\item[Zeit:]\ Der gesamte Kongress beginnt um 9.30 Uhr und endet gegen 19.00 Uhr. Er wird vom Fraktionsvorsitzenden Rezzo Schauch er\"{o}ffnet.
\item[Themen der 4 Podien:]\ \begin{enumerate}
\item
Virtuelle Hochschulen

\item
Klassische und Neue Medien:  Divergenz in der Gegenwart - Konvergenz f\"{u}r die Zukunft ?

\item
Informations\"{o}konomie - Open-Source - Softwarepatentierung

\item
E-commerce und Verbraucherschutz
\end{enumerate}
\end{description}
\clearpage
\end{document}

% Local Variables: ;
% coding: utf-8 ;
% mode: latex ;
% End: ;
